{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. Mul on k√ºlm ja raske ning v√µib olla √ºsna aeglane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ma langen tihti talvetormides."},{"text":"Vahel v√µid mind vigastuse k√§es hoida."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Tulen p√§rast vihma ja v√§rvin taevast paljude v√§rvidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valguskaar."},{"text":"Mul on vaja vihmapiisku ja p√§ikesepaistet, et eksisteerida."},{"text":"Legend √ºtleb, et minu l√µpus on kuld."}],"options":[{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge tekk, mis katab maapinda talvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud pisikestest kristallidest."},{"text":"Sa v√µid minuga lumememme ehitada."},{"text":"Kindaid v√µib vaja minna siis, kui ma √ºmber olen."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"J√§√§","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen staar."},{"text":"Sa kannad p√§ikeseprille, kui ma olen s√§rav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugeva tuulega torm, mis keerleb ringi ja √ºmber, moodustudes √ºle sooja ookeanivee. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm."},{"text":"Ma v√µin tekitada hoonetele kahju."},{"text":"Moodustan √ºle sooja ookeanivee."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Du≈°≈°","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen valge ja h√µljun taevas, tuues vahel vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin v√§lja n√§ha nagu kohevad loomad."},{"text":"Ô∏è Vahel olen hall ja vett t√§is."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pollen","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen √§kiline, tugev vihmapadu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√ºhike, kuid intensiivne."},{"text":"Saan s√µidu ajal raskemini n√§ha."},{"text":"Juhtun tihti p√§rastl√µunal."}],"options":[{"label":"Pihusti","isCorrect":false},{"label":"P√§ikese du≈°≈°","isCorrect":false},{"label":"Cloudburst","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen ilmatingimus, mis raskendab n√§gemist, nagu oleks maas paksus pilves. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud pisikestest veepiiskadest."},{"text":"V√µib-olla kuuled uduvine, kui ma siin olen."},{"text":"Minuga v√µib s√µitmine ohtlik olla."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen pikka aega v√§ga v√§hese v√µi ilma sajuta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maapind v√µib minu ajal praguneda."},{"text":"‚ñ´ Suurendan metsatulekahjude riski."},{"text":"P√µllumehed muretsevad minu p√§rast."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen v√§givaldne p√∂√∂rlev √µhusammas, mis puudutab nii maad kui ka cumulonimbuse pilve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse ka twisteriks."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Peavarju tuleb v√µtta siis, kui ma l√§hedal olen."},{"text":"Ma teatavasti korjan ja vean asju nagu majad ja lehmad."}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja v√µtan sulle kohad, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada."},{"text":"Minuga saab s√µita √ºksi v√µi s√µbraga tandemil."},{"text":"Mul on tihti kelluke, et inimesi hoiatada."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"1"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin vedada palju inimesi ja autosid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul on tihti sarv v√µi vile."},{"text":"Ô∏è Saan reisida √ºle ookeanide."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"2"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel, v√µtan reisijaid peale. Teen sagedasi peatusi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun paljudes jaamades."},{"text":"Vahel l√§hen maa alla."},{"text":"Mind toidab tihti elekter."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"3"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µtan inimesi √ºle kogu maailma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan v√§ga k√µrgele."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"V√µin reisida erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"4"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on sadul aga ma ei ole hobune, mul on juhtraudid aga ma ei ole mootorratas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pedaalid."},{"text":"Sul v√µib olla vaja kanda kiivrit."},{"text":"Sa kasutad oma j√µudu, et mind k√§ima panna."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"5"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma s√µidan teedel ja v√µtan palju inimesi peale, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun bussipeatustes."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Tihti toon inimesed kooli."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"6"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Mind kasutatakse sageli p√§√§stemissioonideks."},{"text":"Sa v√µid mind haigla peal n√§ha."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"7"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen pikk ja tugev ning vean kaupa √ºle riigi, sageli r√∂√∂bastel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√µmban paljud autod selja taha."},{"text":"Ma vean inimeste asemel kaubavedu."},{"text":"Vahel toidab mind diisel."}],"options":[{"label":"Kaubalaev","isCorrect":false},{"label":"Kaubarong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"8"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma v√µin minna sinna, kus ei ole teid. Mul on suured rehvid ja saab √ºle kivide ronida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse maastikul."},{"text":"Olen All Terrain S√µiduk."},{"text":"Sa v√µid mind metsas n√§ha."}],"options":[{"label":"ATV","isCorrect":true},{"label":"V√µistlusauto","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"9"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mul on vaja stardiplaati ja v√µimsaid mootoreid, et p√§√§seda Maa gravitatsioonist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Reisin avakosmosesse."},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Uurin planeete ja t√§hti."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","riddleId":"10"}}]}